伊藤千光（以下「本サービス提供者」といいます。）は、Feedeen（以下「本サービス」といいます。）における、ユーザーについての個人情報を含む利用者情報の取扱いについて、以下のとおりプライバシーポリシー（以下「本ポリシー」といいます。）を定めます。


* 1. 収集する利用者情報及び収集方法

本ポリシーにおいて、「利用者情報」とは、ユーザーの識別に係る情報、通信サービス上の行動履歴、その他ユーザーのスマートフォン、PC等の端末においてユーザー又はユーザーの端末に関連して生成又は蓄積された情報であって、本ポリシーに基づき本サービス提供者が収集するものを意味するものとします。本サービスにおいて本サービス提供者が収集する利用者情報は、その収集方法に応じて、以下のようなものとなります。

(1) Googleアカウントから収集する情報
本サービスにユーザー登録する際にユーザーが指定したGoogleアカウントから収集する情報は以下のとおりです。これらの情報はユーザーが本サービスを利用する際に定期的に収集・更新されます。

 - 氏名
 - メールアドレス
 - ユーザーごとに固有のID

なお、Google社が提供するAPIの性質上、上記以外の公開設定された情報が本サービスに送信されることがありますが、本サービスはそれらを一切保存しておりません。

(2) 利用料金の決済において収集する情報
ユーザーが、本サービスに利用料金を支払う過程において、ユーザーに入力していただく情報、および本サービスが決済を依頼する決済サービスから収集する情報は以下のとおりです。

 - 決済ごとに固有のID
 - 決済の日時
 - 支払い手段の名義人
 - 支払い手段についての部分的な情報（クレジットカード番号や、支払い手段を利用するためのパスワードに類するものは含みません）
 - 決済可能か否かなどの支払い手段の状態

なお、決済サービスの仕様により上記以外の情報が本サービスに送信されることがありますが、本サービス内ではそれらを一切保存しておりません。

(3) ユーザーが本サービスの利用において、他のサービスと連携を許可することにより、当該他のサービスからご提供いただく情報
ユーザーが、本サービスを利用するにあたり、ソーシャルネットワークサービス等の外部サービスとの連携を許可した場合には、以下の情報を当該外部サービスから収集します。

 - 当該外部サービスでユーザーが利用するID
 - 当該外部サービスと連携するためのトークンなどの識別情報
 - その他当該外部サービスから提供された情報

(4) ユーザーが本サービスを利用するにあたって、本サービス提供者が収集する情報
 - Cookie及びその他の本サービスがWebブラウザに保存した情報
 - 通信に付随するヘッダ情報
 - ログ情報


* 2. 利用目的

利用者情報は、本サービスの提供のためにのみ利用し、本サービスに関係のない目的で利用することはありません。本サービスの提供に関わる利用者情報の具体的な利用目的は以下のとおりです。

 (1) 本サービスに関する登録の受付、本人確認、利用料金の計算等本サービスの提供、維持、保護及び改善のため
 (2) 本サービスに関するご案内、お問い合せ等への対応のため
 (3) 本サービスの規約、ポリシー等（以下「規約等」といいます。）に違反する行為に対する対応のため
 (4) 本サービスに関する規約等の変更などを通知するため
 (5) 利用料金の決済、および決済に使用する支払い手段の不正利用防止のため
 (6) 上記の利用目的に付随する利用目的のため


* 3. 第三者提供

本サービス提供者は、利用者情報のうち、個人情報については、個人情報保護法その他の法令に基づき開示が認められる場合を除くほか、あらかじめユーザーの同意を得ないで、第三者に提供しません。但し、次に掲げる場合はこの限りではありません。

 (1) 本サービス提供者が利用目的の達成に必要な範囲において個人情報の取扱いの全部又は一部を委託する場合
 (2) 事業の継承に伴って個人情報が提供される場合
 (3) 国の機関もしくは地方公共団体又はその委託を受けた者が法令の定める事務を遂行することに対して協力する必要がある場合であって、ユーザーの同意を得ることによって当該事務の遂行に支障を及ぼすおそれがある場合
 (4) その他、個人情報保護法その他の法令で認められる場合


* 4. 個人情報の訂正及び利用停止

4-1. 本サービス提供者は、ユーザーから、(1)個人情報が真実でないという理由によって個人情報保護法の定めに基づきその内容の訂正を求められた場合、及び(2)あらかじめ公表された利用目的の範囲を超えて取り扱われているという理由又は偽りその他不正の手段により収集されたものであるという理由により、個人情報保護法の定めに基づきその利用の停止を求められた場合には、ユーザー本人からの請求であることを確認の上で遅滞なく必要な調査を行い、その結果に基づき、個人情報の内容を訂正又は利用停止を行い、その旨をユーザーに通知します。なお、合理的な理由に基づいて訂正または利用停止を行わない旨の決定をしたときは、ユーザーに対しその旨を通知します。
4-2. 本サービス提供者は、ユーザーから、ユーザーの個人情報について削除を求められた場合、本サービス提供者が当該請求に応じる必要があると判断した場合は、ユーザー本人からの請求であることを確認の上で、個人情報の削除を行い、その旨をユーザーに通知します。
4-3. 個人情報保護法その他の法令により、本サービス提供者が訂正等又は利用停止等の義務を負わない場合は、前2項の規定は適用されません。


* 5. お問い合せ窓口

ご意見、ご質問、苦情のお申出その他利用情報の取扱いに関するお問い合せは、下記のフォームにてお願いいたします。

https://www.feedeen.com/inquiry


* 6. プライバシーポリシーの変更手続き

本サービス提供者は、利用者情報の取扱いに関する運用状況を適宜見直し、継続的な改善に務めるものとし、必要に応じて、本ポリシーを変更することがあります。変更した場合には、本サービス利用規約に定める方法でユーザーに通知します。但し、法令上ユーザーの同意が必要となるような内容の変更の場合は、本サービス所定の方法でユーザーの同意を得るものとします。
